美參院通過維族人權法 制止中共在新疆行惡

【大紀元2019年09月12日訊】（大紀元記者陳俊村編譯報導）美國參議院共和黨參議員魯比奧（Marco Rubio）在週三（9月11日）表示，參議院當晚通過兩黨共同推動的《維吾爾人權政策法案》（Uyghur Human Rights Policy Act），這將有助於制止中共在新疆大規模迫害維吾爾族人。

魯比奧當晚發推文說，參議院通過了他與民主黨參議員梅南德茲（Bob Menendez）共同發起的《維吾爾人權政策法案》。對於反制中共極權政府在新疆進行的廣泛和駭人聽聞的人權侵犯行徑，這是重要的一步。

魯比奧與梅南德茲在一份聯合聲明中指出，中共在新疆進行的人權侵犯惡行包括：拘留超過100萬名維族人和以穆斯林為主的少數族群，威脅和恫嚇美國境內的公民和合法永久居民等。

魯比奧在該聲明中說，對於美國要求中共政府與共產黨官員就新疆的系統與嚴重人權迫害和可能的反人類罪行負責，這項法案來得太遲了。他敦促眾議院儘快通過這項法案，然後送給總統簽署生效。

該聲明表示，《維吾爾人權政策法案》的重點包括：

●美國國家情報總監（Director of National Intelligence）與國務院合作，提交與中共鎮壓維族人和中亞國家被迫遣返穆斯林回大陸所構成的區域安全威脅有關的報告。該報告必須包含參與興建和經營新疆集中營的中國公司清單。

●美國聯邦調查局（FBI）提供相關情報，並保護美國境內的公民和合法永久居民不受中共政府的騷擾與恫嚇。

●美國國務院設立新職以處理新疆問題。

●美國全球媒體總署（U.S. Agency for Global Media）提交報告，說明中共如何恐嚇自由亞洲電台的員工、美國對新疆地區進行廣播的現況，並分析中共如何在全世界發布有關維吾爾人的假訊息。

這項法案也敦促美國政府高層參與這項議題，並依據《全球馬格尼茨基人權問責法》（The Global Magnitsky Human Rights Accountability Act）對中共官員問責並施加制裁措施。

時值香港反送中抗爭持續進行、港警暴力濫權越演越烈之際，外界普遍關注魯比奧等議員所共同發起的另一個人權法案──《香港人權與民主法案》（Hong Kong Human Rights and Democracy Act），能否儘速通過並完成立法，以因應中共對香港的干預。

魯比奧在前一天（9月10日）發推文說，美國國會現在的首要任務就是通過《香港人權與民主法案》。

這項法案要求美國國務院每年評估香港事實上是否保有中共先前承諾的獨立和自治的地位，以決定美方是否維持它目前給予香港的特殊地位和待遇，並對侵權官員採取制裁措施。

前一日高調話香港優先，第二日就火速通過維族人權法

唔好咁快陷入勝利情緒阿，唔該唱完歌仔玩過好投入番抗爭自己地方自己救